%!TEX root = ../indice.tex
\chapter{CAPÍTULO I: INTRODUCCIÓN}

Los trabajos en altura siempre han tenido un riesgo en la salud ya sea por riesgos cardiovasculares o problemas de oxigenación en la sangre, por lo que empresas que deben abordar este tipo de condiciones exigen a sus trabajadores un buen estado de salud. Aun así ocurre que  los trabajadores tienen accidentes de salud mientras hacen sus labores, accidentes que a veces pueden provocar problemas crónicos o incluso llevar a la muerte. Muchos de los accidentes pueden ser prevenidos si los síntomas son detectados de manera temprana, pero las personas no siempre ponen atención o los síntomas no son detectables a simple vista. Para prevenir los problemas mencionados es que se piensa en la creación de un sistema capaz de detectar de manera temprana problemas relacionados con la falta de oxígeno en la sangre.

El sistema utilizará un dispositivo que debe ser lo suficientemente cómodo para la persona que lo porte, ya que lo debe usar durante toda la jornada laboral. Este dispositivo debe obtener los niveles de oxígeno en la sangre cada cierto tiempo para luego enviarlo a un sistema que procesará y guardará la información en un repositorio de datos.

El sistema se comunicará con los dispositivos mediante un módulo de enlace a un equipo smartphone, ante una contingencia deberá alertar con un mensaje a funcionarios de salud en caso de que los datos de algún trabajador muestren alguna clase de peligro, por ejemplo si tiene niveles muy bajo el oxigeno.

Finalmente toda la información llegará en tiempo real a un repositorio de datos  donde se obtendrá información de contingencia para toma de decisiones y activación de protocolos de emergencia. También esta aplicación debe ser capaz de gestionar (creación, asignación, dar de baja) los dispositivos  y el contexto con el que éstos trabajan (personas, lugares de trabajos, tipo de trabajo de la persona, etc)

\input{introduccion/objetives}